特朗普對華貿易態度反覆 美媒揭內幕

特朗普對華貿易態度反覆 美媒揭內幕

中美貿易戰一時緩和一時升溫，很大原因是美國總統特朗普對華態度一再反覆。美國《華爾街日報》（WSJ）披露，美國早前由「休戰」轉軚再次威脅中國加徵關稅，是因為特朗普受夠外界批評他對華軟弱，故而轉趨強硬；還揭開美國貿易官員當中「內鬥」細節。

上月19日，中美在華盛頓發表聯合聲明，宣布達成6項貿易共識。隨後副總理劉鶴表明中美「不打貿易戰」，並停止互相加徵關稅，美國財長姆欽（Steven Mnuchin）也稱暫緩加徵關稅、暫停貿易戰。

但休戰之舉有分歧，且引來美國輿輪不滿。其中，美國貿易代表辦公室發表聲明，稱美國或會通過關稅等保護美國的技術，變相通知中國未休戰。

最愛主播批對華軟弱 激起特朗普變臉

此外，21日，特朗普「最喜愛」的主播之一、Fox Business Network的Lou Dobbs，在電視節目上批評姆欽對中國好得過頭，如同「投降」；22日，《華盛頓郵報》社論指中國贏了。

報道引述白宮官員表示，特朗普非常惱怒，反感被指對華軟弱。在22日晚些時候，特朗普召集高級貿易團隊開會，宣洩不滿，並表示要更強硬回應，包括動用關稅迫使中國貿易讓步。

直至上月29日，白宮宣布在6月15日前，公布對500億美元的中國進口商品加徵25%關稅的清單。白宮貿易顧問納瓦羅（Peter Navarro）表明，中美貿易休戰的講法並不屬實。

中美貿易戰由休歇到美方變臉，在僅僅10天內，除了對特朗普的批評外，特朗普對中興態度緩和惹國會議員反彈施壓、拍板對歐洲等實施鋼鐵關稅，亦促使特朗普政府在貿易方面轉向更強硬。

「溫和派」姆欽失勢 「鷹派」萊特希澤獲重用

值得注意，特朗普對中國的態度，亦影響貿易團隊高官的地位起伏。

▲ 在對華貿易上，姆欽（左）被指失勢，萊特希澤（右）則獲重用。

據WSJ報道，在5月22日特朗普召開會議前，被認為是「溫和派」的姆欽地位一直上升。他於當月初率領美方貿易團到北京談判，月中劉鶴到華盛頓磋商，姆欽也是主導。據了解，特朗普當時支持姆欽與華，談判關於消除貿易壁壘的協議，而不採取關稅等，主要是希望在美朝首腦峰會前，尋求中國的幫助。但他也要求看到中國具體的承諾。

但在22日會議上，姆欽和政治對手均受到訓斥，姆欽還失勢。被視為「鷹派」的美國貿易代表萊特希澤（Robert Lighthizer）上位，在負責制定對華施壓的團隊中，扮演重要角色。

報道指出，為爭取特朗普聽取其意見，姆欽、萊特希澤、納瓦羅、白宮國家經濟委員會主任庫德洛（Larry Kudlow）經常爭鬥。其中納瓦羅和姆欽曾在訪華期間發生爭執。姆欽今年春天曾試圖訪華，但遭萊特希澤阻撓，特朗普4月同意姆欽的請求，但前提是讓萊特希澤和納瓦羅加入。

睇埋今個月12同15號先

係

侵今次放生中興有排煩，不過反而有可能對大陸更不利，其實如果美國可以逼到大陸大量購買美國石油或天然氣，俄佬都會間接被收皮

佢今次轉軚， 已經令到兩黨立場一致支持制裁中國，仲可以令自己扮可憐話我都唔想郁尻你架，但兩黨都要我咁做，我先鋤尻你咋

連對家都支持佢最初立場，佢仲有好多招數未出

生意人真係勁 唔經唔覺其他人已經照佢想做既野 真係高招

撚狗啫
無事既
而家槍口一致對外
wsj 呢啲fake news 唔駛理

兩登好多人
覺得侵侵撚狗好開心

美國搞中國經貿
班中國高官有錢人生活有影響咩？
係班窮人仆街

兩登廢青狗
睇人仆街最開心
因為人生是零
靠呢d打J

Trump 最愛主播係呢三個，大部分朝早出既Twitter 都係播映時段出，仲要久唔久d tweet 會講下，搞到fox and friends 講幾句Mr. president 請你考慮下乜乜乜，trump 睇完真係可以180度轉軚

Fox and friends 呢三個「主播」絕對係美國最大影響力果個

窮人都係中國人，死晒去都冇問題
最好滅國

侵侵點樣都好，連登仔或成為大贏家

標題指既內幕即係咩？

保持1公里行車距離

wfc

一早估到一係wallstreet一係nytimes
依兩份嘢日日都有假新聞，未傾好就話簽咗，最多消息人士係佢地啦

你人生九成九好失敗
講呢d野去攞存在感
做左穩青幾多年？
一世未掂過女人？

講出泥
舒服d

咁垃圾
有冇諗過去自殺？